# 設計書 - Job情報管理システム

## 目次

- 改訂履歴
- システム構成
    - 画面一覧
- 画面イメージ
    - Job情報一覧画面
    - Job情報入力ダイアログ
        - 追加
        - 編集
    - 確認メッセージボックス
        - 削除
        - アプリケーション終了
    - エラーメッセージボックス
        - 未選択
        - 重複
        - 必須項目
- Job情報一覧画面
    - 画面項目一覧
    - 画面項目詳細
    - イベント一覧
    - イベント処理
- Job情報入力ダイアログ
    - 画面項目一覧
    - 画面項目詳細
    - イベント一覧
    - イベント処理

## 改訂履歴

| No | 改訂日付 | 改訂内容 | 改訂理由 | 改訂者 |
| --: | --: | :-- | :-- | :-- | :-- |
| 1 | 2020/09/01 | - | 新規作成 | ユリーカ内川 |

<div style="page-break-before:always"></div>

# システム構成

## 画面一覧

- Job情報一覧画面
- Job情報入力ダイアログ
- 確認メッセージボックス (※)
- エラーメッセージボックス (※)

※確認メッセージボックスとエラーメッセージボックスは、
  簡易的に呼び出せる機能が用意されているため、メッセージボックスの作成 (html, css, javascriptの実装) は不要
  (呼び出す処理は実装する)

## 画面イメージ

### Job情報一覧画面

![image](../img/Job情報一覧画面.png)

### Job情報入力ダイアログ

#### 追加

![image](../img/Job情報入力画面_追加.png)

#### 編集

![image](../img/Job情報入力画面_編集.png)

### 確認メッセージボックス

#### 削除

![image](../img/確認メッセージボックス_削除.png)

#### アプリケーション終了

![image](../img/確認メッセージボックス_アプリケーション終了.png)

### エラーメッセージボックス

#### 未選択

![image](../img/エラーメッセージボックス_未選択.png)

#### 重複

![image](../img/エラーメッセージボックス_重複.png)

#### 必須項目

![image](../img/エラーメッセージボックス_必須項目.png)

<div style="page-break-before:always"></div>

## Job情報入力ダイアログ

### 画面項目一覧

- 追加ボタン
- 編集ボタン
- 削除ボタン
- 終了ボタン
- Job情報一覧
    - ID
    - Job番号
    - Job名称
- Job情報入力ダイアログ

### 画面項目詳細

| 項目 | 種別 | 参照先 | イベント | 備考 |
| --- | :-: | --- | --- | --- |
| 追加ボタン | BUTTON | - | ボタンのクリック | - ラベル: `追加` <br> - ラベルはhtmlにべた書きする |
| 編集ボタン | BUTTON | - | ボタンのクリック | - ラベル: `編集` <br> - ラベルはhtmlにべた書きする |
| 削除ボタン | BUTTON | - | ボタンのクリック | - ラベル: `削除` <br> - ラベルはhtmlにべた書きする |
| 終了ボタン | BUTTON | - | ボタンのクリック | - ラベル: `終了` <br> - ラベルはhtmlにべた書きする |
| Job情報一覧 | TABLE | - テーブルデータ: jobInfoList <br> - 選択行データ: currentRow | - | - 初期値: `[]` |
| ID | TABLE COLUMN | jobInfoListのインデックス + 1 | - | - |
| Job番号 | TABLE COLUMN | jobInfoList[n].jobNumber | - | カラムのラベル: `Job番号` |
| Job名称 | TABLE COLUMN | jobInfoList[n].jobName | - | カラムのラベル: `Job名称` |
| Job情報入力ダイアログ | DIALOG | - 表示制御値: inputDialog.visible <br> - ダイアログモード: inputDialog.dialogMode <br> - Job番号 (初期表示値): inputDialog.defaultJobNumber <br> - Job名称 (初期表示値): inputDialog.defaultJobName | - 追加 <br> - 編集 <br> - 非表示 | 初期表示時には非表示にする |

### イベント一覧

- 初期表示
- 追加ボタン > ボタンのクリック
- 編集ボタン > ボタンのクリック
- 削除ボタン > ボタンのクリック
- 終了ボタン > ボタンのクリック
- Job情報一覧 > 行のクリック
- Job情報入力ダイアログ > 追加
- Job情報入力ダイアログ > 編集
- Job情報入力ダイアログ > 非表示

### イベント処理

#### 初期表示

1. DBから **Job情報リスト** を取得する
1. **Job情報一覧** に取得した **Job情報リスト** を設定し、内容を表示する

#### 追加ボタン > ボタンのクリック

1. **ダイアログモード** を追加モードに設定する
1. **Job番号 (初期表示値)** に `""` (ブランク) を設定する
1. **Job名称 (初期表示値)** に `""` (ブランク) を設定する
1. **Job情報入力ダイアログ** を起動する

#### 編集ボタン > ボタンのクリック

1. **選択行データ** が設定されているか判定する
    - **選択行データ** が設定されていた場合
        1. **ダイアログモード** を編集モードに設定する
        1. **Job番号 (初期表示値)** に **選択行データ** の **Job番号** を設定する
        1. **Job名称 (初期表示値)** に **選択行データ** の **Job名称** を設定する
        1. **Job情報入力ダイアログ** を起動する
    - **選択行データ** が設定されていなかった場合
        1. エラーメッセージを設定し、メッセージボックスを表示する
            - 設定値: `対象のJob情報が選択されていません。`

#### 削除ボタン > ボタンのクリック

1. **選択行データ** が設定されているか判定する
    - **選択行データ** が設定されていた場合
        1. 確認メッセージを設定してメッセージボックスを表示し、押されたボタンに合わせた処理を行う
            - 設定値: `選択したJob情報を削除します。よろしいですか？`
            - **キャンセルボタン** が押された場合
                1. なにもしない (メッセージボックスは閉じる)
            - **OKボタン** が押された場合
                1. **選択行データ** に設定されているJob情報をDBから削除する
    - **選択行データ** が設定されていなかった場合
        1. エラーメッセージを設定し、メッセージボックスを表示する
            - 設定値: `対象のJob情報が選択されていません。`

#### 終了ボタン > ボタンのクリック

1. 確認メッセージを設定してメッセージボックスを表示し、押されたボタンに合わせた処理を行う
    - **キャンセルボタン** が押された場合
        1. なにもしない (メッセージボックスは閉じる)
    - **OKボタン** が押された場合
        1. 本アプリケーションを終了する

#### Job情報一覧 > 行のクリック

1. クリックした行のデータを取得する
1. **選択行データ** に取得した行のデータを設定する

#### Job情報入力ダイアログ > 追加

1. 追加用に入力されたJob情報を取得する
1. 取得したJob情報をDBに追加する
    - 重複エラーが発生した場合
        1. エラーメッセージを設定し、メッセージボックスを表示する
            - 設定値: `Job番号が重複しています。`
1. DBから最新の **Job情報リスト** を取得し、 **Job情報一覧** に再設定する (テーブルの表示の最新化)

#### Job情報入力ダイアログ > 編集

1. 編集用に入力されたJob情報を取得する
1. 取得したJob情報を、DBに保存されている **選択行データ** と同じJob情報に対して上書きする
    - 重複エラーが発生した場合
        1. エラーメッセージを設定し、メッセージボックスを表示する
            - 設定値: `Job番号が重複しています。`
1. DBから最新の **Job情報リスト** を取得し、 **Job情報一覧** に再設定する (テーブルの表示の最新化)

#### Job情報入力ダイアログ > 非表示

1. **Job情報入力ダイアログ** 非表示にする

<div style="page-break-before:always"></div>

## Job情報入力ダイアログ

### 画面項目一覧

- ダイアログタイトル
- ×ボタン
- ダイアログ説明
- Job番号ラベル
- Job番号インプット
- Job名称ラベル
- Job名称インプット
- キャンセルボタン
- OKボタン

### 画面項目詳細

| 項目 | 種別 | 参照先 | イベント | 備考 |
| --- | :-: | --- | --- | --- |
| ダイアログタイトル | TEXT | title | - | - ラベル: `Job情報の<画面モード名>` <br> - 上記 `<画面モード名>` は、追加モードで起動した場合は `追加` 、編集モードで起動した場合は `編集` とする <br> - ラベルはhtmlにべた書きする |
| ×ボタン | BUTTON | - | ボタンのクリック | ボタンのクリック時の処理は、 **キャンセルボタン** のボタンのクリック時の内容と同様 |
| ダイアログ説明 | TEXT | - | - | - ラベル: `新しいJob情報を入力してください。(*は必須項目です。)` <br> - ラベルはhtmlにべた書きする |
| Job番号ラベル | TEXT | - | - | - ラベル: `Job番号*:` <br> - ラベルはhtmlにべた書きする |
| Job番号インプット | INPUT | jobNumber | キーアップ | - 編集モードで起動した場合は、Job情報一覧画面にて選択したJob情報のJob番号を初期表示値として設定する <br> - 必須入力項目 <br> - 入力規則: 半角英数字のみ (空白NG) <br> - 最大入力文字数: 6文字 |
| Job名称ラベル | TEXT | - | - | - ラベル: `Job名称*:` <br> - ラベルはhtmlにべた書きする |
| Job名称インプット | INPUT | jobName | - | - 編集モードで起動した場合は、Job情報一覧画面にて選択したJob情報のJob番号を初期表示値として設定する <br> - 必須入力項目 <br> - 最大入力文字数: 20文字 |
| キャンセルボタン | BUTTON | - | ボタンのクリック | - ラベル: `キャンセル` <br> - ラベルはhtmlにべた書きする |
| OKボタン | BUTTON | - | ボタンのクリック | - ラベル: `OK` <br> - ラベルはhtmlにべた書きする |

### イベント一覧

- 初期表示
- ×ボタン > ボタンのクリック
- Job番号インプット > キーアップ
- キャンセルボタン > ボタンのクリック
- OKボタン > ボタンのクリック

### イベント処理

#### 初期表示

1. **Job番号インプット** に、 **Job情報一覧画面** にて設定された **Job番号 (初期表示値)** を設定する
1. **Job名称インプット** に、 **Job情報一覧画面** にて設定された **Job名称 (初期表示値)** を設定する
1. **Job情報一覧画面** にて設定された **ダイアログモード** の内容に合わせてダイアログのタイトルを設定する
    - 追加モードの場合
        - 設定値: `Job情報の追加`
    - 編集モードの場合
        - 設定値: `Job情報の編集`

#### ×ボタン > ボタンのクリック

1. **キャンセルボタン > ボタンのクリック** と同様

#### Job番号インプット > キーアップ

1. **Job番号インプット** の入力内容のうち、 **入力規則** を満たさない文字を入力内容から削除する

#### キャンセルボタン > ボタンのクリック

1. **非表示** イベントを **Job情報一覧画面** に通知する

#### OKボタン > ボタンのクリック

1. 必須入力項目チェックを行う
    - 必須項目がすべて入力されていた場合
        1. **Job情報一覧画面** にて設定された **ダイアログモード** の内容に合わせてイベントを通知する
            - 追加モードの場合
                1. **追加** イベントを **Job情報一覧画面** に通知する
                    - **Job番号インプット** と **Job名称インプット** の内容が **Job情報一覧画面** で取得できるようにする
            - 編集モードの場合
                1. **編集** イベントを **Job情報一覧画面** に通知する
                    - **Job番号インプット** と **Job名称インプット** の内容が **Job情報一覧画面** で取得できるようにする
    - 必須項目がすべて入力されていなかった場合
        1. エラーメッセージを設定し、メッセージボックスを表示する
            - 設定値: `必須項目がすべて入力されていません。`